\documentclass[12pt,a4paper,notitlepage,oneside]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\makeatletter
\newcommand{\linia}{\rule{\linewidth}{0.4mm}}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

%\chapter{Analiza podobnych projektów}
\section{spoj.pl}

SPOJ jest serwisem typu Online judge umożliwiającym sprawdzenie swoich umiejętności programistycznych poprzez rozwiązywanie problemów. Serwis zawiera szereg problemów różnej trudności, które można rozwiązać w różnych językach programowania. Rozwiązaniem jest kod źródłowy programu napisanego w wybranym języku programowania. Odpowiedzi wysyła się do serwisu poprzez specjalny formularz.

Do rozwiązania jest ponad 8000 problemów sformułowanych m.in. w językach: polskim, angielskim, portugalskim i po wietnamsku. Można wysyłać kody źródłowe w 55 językach programowania, jest możliwość organizowania własnych konkursów.

SPOJ jest używany do prowadzenia zajęć dydaktycznych z programowania i algorytmiki jako narzędzie do wstępnej, automatycznej oceny programów oraz do przeprowadzenia konkursów, w tym rekrutacyjnych.


\section{codeschool}
CodeSchool naucza technologi webowych w komfortowy sposób, czyli przez naszą przeglądarkę. Na stronie są dostępne lekcje wideo oraz konkursy programistyczne i inne wyzwania. To sprawia, że nauka programowania staje się przyjemna.


\section{topcoder}
TopCoder to amerykańska firma zajmująca się organizacją konkursów programistycznych.

TopCoder ocenia swoich zawodników, przyznając im punkty rankingowe, wyliczane m. in. na podstawie osiąganych wyników i częstotliwości uczestnictwa w konkursach. Na podstawie ratingu zawodnicy zostali podzieleni na dwie dywizje: do pierwszej z nich należą ci, których rating przekroczył 1200 punktów, do drugiej kwalifikują się pozostali.


%\chapter{Funkcjonalność}
\section{Podstawowy opis projektu}

Nowoczesne technologie wymagąją nowoczesnych metod uczenia, które w niebanalny sposób
zmienią podejście do nauki. Często młodzi ludzie (licealiści) są zniechęceni uczeniem się nowych
technologii, gdyż muszę przedzierać się przez nudne manuale. Naszym projektem chcieliśmy
zmienić, pokazać nową drogę jaką może iść edukacja. A mianowicie kurs programowania z bazą
danych pełną zadań do samodzielnej pracy. Nasze podejście i inowacyjność projektu polega na
interaktywości – uczeń dostaję natychmiastową informację zwrotną o rezultach nauki. Informacja
zwrotna zawiera czas wykonania programu, ocenę obliczaną na podstawie wykonania programu.
Nasz program jest w postaci aplikacji internetowej, do której dostęp będę miali dostęp wszyscy do
podłączeni do sieci. Celem aplikacji jest dostarczenie wygodnych i ciekawych sposób nauki w
języku programowania C++. Kurs będzie podzielony na lekcję, którę wraz z zadaniami będę
twoczyć pełną całość. Taka część kursu może być oceniana i stanowić ocenę cząstkową całego
zadania, z których można wystawić ocene z całości kursu.

\section{Wymagania funkcjonalne}

\begin{itemize}
\item użytkownik posiada konto w serwisie
\item użytkownik posiada podstronę, na której znajdują się informację o nim, jak i dotyczasowe 
osiągnięcia w nauce, statystyki, informacje kontaktowe
\item użytkownik może dodawać swoje zadania z serwisu
\item użytkownilk może modyfikować swoje zadania w serwisie
\item użytkownik możę kasować swoje zadania w serwisie
\item użytkownik może wysyłać swoje zadania w celu sprawdzenia
\item użytkownik może zostać administratorem serwisu, nabywać w ten sposób więcej praw do
zarządzania
\item użytkownik dodający zadania do serwisu może nakłada ograniczenia na wykonywanie
zadanie; ograniczenia mogą być takie jak czas, pamięć, dane wejściowe
\item administator może dodawać nowe zadania do serwisu
\item administator może modyfikować wszystkie zadania w serwisie
\item administrator może kasować wszystkie zadania w serwisie
\item użytkownik może się rejestrować w serwisie
\item użytkownik aby wykonać zadanie jest potrzebne konto w serwisie
\item każdy użytkownik ma dostęp do kursu
\item każdy kurs jest podzielony na lekcję (moduły), którę kończą się testem/zadaniem
\item w serwisie jest dostępny ranking najlepszych programistówur
\item użytkownik ma prawo do dodawania komentarzy pod zadaniem oraz pod lekcję w kursie
\item użytkownik może skasować swoje konto w serwisie
\item użytkownik może posiadać na swojej podstronie informację o sobie; np. adres email, strone
www, szkołę, ulubiony język programowania, avatar
\item strona posiada formularz kontaktowy do administratora(ów)
\item zadania w serwisie są podzielone na poziomy trudności np. łatwe, średnie, trudne
\item niezarejestrowany użytkownik będąc na stronie startowej widzi tylko pierwszą lekcję kursu,
dopiero po rejestracji ma dostęp do pełnego kursu
\end{itemize}

\section{Wymagania niefunkcjonalne}

%=================================================================
%tutaj dopisac.....................................................
%=================================================================



%\chapter{Implementacja projektu}
\section{Zastosowane technologie}
W naszym projekcie zastosowaliśmy następujące technologie:

\begin{itemize}
\item Ruby 2.2
\item Ruby on Rails 4.2.0
\item Javascript
\item HTML5/CSS3
\item Postgresql
\end{itemize}


\textbf{Ruby} interpretowany, w pełni obiektowy i dynamicznie typowany język programowania stworzony w 1995 roku przez Yukihiro Matsumoto.

Ruby bazuje na wielu językach, takich jak CLU, Eiffel, Lisp, Perl, Python czy Smalltalk. Składnia jest zorientowana liniowo i oparta na składni CLU oraz, w mniejszym stopniu, Perla.

Ruby posiada:
\begin{itemize}
\item automatyczne odśmiecanie pamięci 
\item iteratory
\item przeciążanie operatorów (ang. operator overloading)
\item normalne i zaawansowane właściwości zorientowania obiektowego (klasa, metoda ...)
\item obsługa wyjątków (ang. exception handling)
\item wyrażenia regularne wbudowane w składnię
\item liczby całkowite o dowolnych rozmiarach
\item dodawanie metod do instancji klasy - możliwa jest zmiana lub dodanie metody do instancji danej klasy
\item bloki i lambdy (closures) - wygodne przekazywanie funkcji jako parametrów
\item "Duck typing" - rozpoznawanie typów na podstawie ich zachowania, a nie deklaracji
\item moduły - rodzaj wielodziedziczenia pozwalający włączyć gotową implementację zbioru metod do danej klasy
\item możliwość zmiany praktycznie wszystkiego - dodanie dodatkowych metod do klasy Array, czy zmiana sposobu drukowania liczb całkowitych są niezmiernie proste.
\item zmienne leksykalne modyfikowalne w czasie działania programu
\item Programy pisane w Ruby charakteryzują się wysoką przenośnością pomiędzy platformami (istnieją implementacje na wiele systemów Uniksowych, DOS, Windows, OS X, BeOS itd.).

Ruby jest rozwijany jako otwarte oprogramowanie i dostępny na licencji GPL oraz na własnej licencji wymagającej zmiany nazw plików wykonywalnych w przypadku zamknięcia kodu.
\end{itemize}


\textbf{Ruby on Rails} framework open source do szybkiego tworzenia aplikacji webowych stworzony głównie przez duńskiego programistę Davida Heinemeiera Hanssona w ramach pracy nad oprogramowaniem Basecamp. RoR został napisany w języku Ruby z użyciem architektury MVC (ang. Model-View-Controller).


\textbf{JavaScript} skryptowy język programowania, stworzony przez firmę Netscape, najczęściej stosowany na stronach internetowych. 
Najczęściej spotykanym zastosowaniem języka JavaScript są strony WWW. Skrypty służą najczęściej do zapewnienia interaktywności poprzez reagowanie na zdarzenia, sprawdzania poprawności formularzy lub budowania elementów nawigacyjnych. Skrypty JavaScriptu uruchamiane przez strony internetowe mają znacznie ograniczony dostęp do komputera użytkownika.
\section{Modele, relacje i schematy}
\section{Ewolucja systemu}

\textbf{HTML} (ang. HyperText Markup Language) – hipertekstowy język znaczników, obecnie szeroko wykorzystywany do tworzenia stron internetowych.

\textbf{CSS} (ang. Cascading Style Sheets, w skrócie CSS) to język służący do opisu formy prezentacji (wyświetlania) stron WWW.
Arkusz stylów CSS to lista dyrektyw (tzw. reguł) ustalających w jaki sposób ma zostać wyświetlana przez przeglądarkę internetową zawartość wybranego elementu (lub elementów) (X)HTML lub XML. Można w ten sposób opisać wszystkie pojęcia odpowiedzialne za prezentację elementów dokumentów internetowych, takie jak rodzina czcionek, kolor tekstu, marginesy, odstęp międzywierszowy lub nawet pozycja danego elementu względem innych elementów bądź okna przeglądarki. Wykorzystanie arkuszy stylów daje znacznie większe możliwości pozycjonowania elementów na stronie, niż oferuje sam (X)HTML.

\textbf{Postgresql} jeden z najpopularniejszych wolnodostępnych systemów zarządzania relacyjnymi bazami danych. 


\section{Modele, relacje i schematy}
%tutaj wstawie to, tylko musze poszukac wszystkich tych diagramow co roblismy. Wtedy wstawie kod latexowski do umieszczania obrazkow, a Tobie przesle paczkę


\section{Ewolucja systemu}

Nie wiem co tutaj masz na myśli...
Jak system bedzie się rozwijał/zmieniał?
Moim zdaniem nie ma potrzeby tego tutaj pisać bo sami się wykopujemy, chyba że zamierzasz rozwijać ten projekt w ramach dobrego serca :)
\end{document} 